[
  {
    "question": "随着社会经济发展，近年各国中毒类食品安全",
    "options": {
      "A": "呈现问题的愈发严重，中毒发病率也在增加",
      "B": "我国面临形势愈加复杂，中毒发病率和死亡率下降",
      "C": "农药等高毒、剧毒类毒物危害也呈现出上升势态",
      "D": "主要表现为食品添加剂的问题突出"
    },
    "answer": "B",
    "type": "单选题"
  },
  {
    "question": "以下哪种原因不引起中毒类疾病",
    "options": {
      "A": "瘦肉精",
      "B": "诺如病毒",
      "C": "肉毒杆菌",
      "D": "α鹅膏毒肽"
    },
    "answer": "B",
    "type": "单选题"
  },
  {
    "question": "导致中毒最主要因素是",
    "options": {
      "A": "大鼠半数致死量LD50",
      "B": "文献报道人类最低致死量（MLD）",
      "C": "毒物暴露量",
      "D": "中毒事件规模"
    },
    "answer": "C",
    "type": "单选题"
  },
  {
    "question": "急性中毒诊断不需要有下列哪项证据",
    "options": {
      "A": "病人症状、体征和化验检查资料",
      "B": "病人饮酒、抽烟等不良嗜好",
      "C": "现场暴露证据",
      "D": "可疑毒物的毒性参数"
    },
    "answer": "B",
    "type": "单选题"
  },
  {
    "question": "毒物进入人体后的哪个机制不是导致中毒的原因",
    "options": {
      "A": "在人体内增殖",
      "B": "作用与细胞膜离子通道",
      "C": "肠肝循环",
      "D": "与细胞RNA聚合酶II结合"
    },
    "answer": "A",
    "type": "单选题"
  },
  {
    "question": "中毒患者洗消包括哪些环节",
    "options": {
      "A": "脱除污染衣物",
      "B": "体表沾染污染物清除",
      "C": "血液净化",
      "D": "污染物无毒化处理"
    },
    "answer": "AB",
    "type": "多选题"
  },
  {
    "question": "中毒病因判定中哪些是公设内容",
    "options": {
      "A": "毒物、接触和中毒对应空间",
      "B": "暴露与发病关系",
      "C": "发病家庭成员间关系",
      "D": "效应与毒物在毒理学关联"
    },
    "answer": "ABD",
    "type": "多选题"
  },
  {
    "question": "气体泄漏污染区人员疏散以下哪些原则是错误的",
    "options": {
      "A": "选择最短路径逃离污染区",
      "B": "上风向转移",
      "C": "侧上风向转移",
      "D": "以静制动，等待污染消散"
    },
    "answer": "AD",
    "type": "多选题"
  },
  {
    "question": "中毒治疗包含哪些内容",
    "options": {
      "A": "询问患者毒物接触史",
      "B": "清除体表沾染的毒物",
      "C": "血液净化治疗",
      "D": "解毒药物应用和对症支持治疗"
    },
    "answer": "BCD",
    "type": "多选题"
  },
  {
    "question": "中毒事件调查哪些不是必须完成的任务内容",
    "options": {
      "A": "明确导致中毒的原因",
      "B": "明确中毒病因",
      "C": "流行病学调查，明确暴露",
      "D": "对责任人问责"
    },
    "answer": "AD",
    "type": "多选题"
  },
  {
    "question": "急性中毒是指一次或短时间接触毒物导致的健康损害",
    "options": {},
    "answer": "对",
    "type": "判断题"
  },
  {
    "question": "突发中毒事件启动响应的速度是成败的关键之一",
    "options": {},
    "answer": "对",
    "type": "判断题"
  },
  {
    "question": "实验室毒物检测结果在中毒事件原因确定中是一锤定音的数据",
    "options": {},
    "answer": "错",
    "type": "判断题"
  },
  {
    "question": "阿托品是农药中毒特效解毒剂",
    "options": {},
    "answer": "错",
    "type": "判断题"
  },
  {
    "question": "一氧化碳中毒多表现为中枢神经抑制，一氧化碳特有刺激性气味也是诊断的重要依据",
    "options": {},
    "answer": "错",
    "type": "判断题"
  }
]